<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>containers on El blog de quienes dan soporte</title>
    <link>https://sysarmy.com/blog/tags/containers/</link>
    <description>Recent content in containers on El blog de quienes dan soporte</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sysarmy.com/blog/tags/containers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Comandos Básicos con Docker - 2da Parte</title>
      <link>https://sysarmy.com/blog/posts/docker-comandos-basicos-segunda-parte/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sysarmy.com/blog/posts/docker-comandos-basicos-segunda-parte/</guid>
      <description>Además de crear, ejecutar, detener y eliminar contenedores como explicamos en nuestro post previo hay muchas más operaciones que podemos realizar. Entre ellas se destacan el ver la configuración, darle almacenamiento persistente, e inspeccionar sus logs. En este artículo veremos ejemplos de cada una de estas acciones. Para poder ilustrarlas mejor, crearemos un nuevo contenedor con opciones adicionales.
Comandos de administración La salida de docker help devuelve dos secciones claramente separadas: Management Commands (agrupados por categoría) y la más genérica Commands (a secas).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos Básicos con Docker - 1era Parte</title>
      <link>https://sysarmy.com/blog/posts/docker-comandos-basicos-primera-parte/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sysarmy.com/blog/posts/docker-comandos-basicos-primera-parte/</guid>
      <description>Después de haber aprendido qué es Docker y qué soluciones brinda en el post anterior , ahora es momento de comenzar a aprender los comandos necesarios para sacar provecho de esta tecnología. Asumimos el uso de sudo o de un grupo que tenga los permisos para ejecutar estos comandos (otorgados a través de /etc/sudoers).
Si bien en el artículo anterior vimos cómo descargar una imagen y ejecutar un contenedor basado en esta, eso es solamente el principio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es Docker y qué soluciones brinda?</title>
      <link>https://sysarmy.com/blog/posts/que-es-docker/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sysarmy.com/blog/posts/que-es-docker/</guid>
      <description>Es probable que la palabra &amp;lt;em&amp;gt;contenedores&amp;lt;/em&amp;gt; sea moneda corriente en nuestro lugar de trabajo o algo relativamente desconocido. De una u otra forma, la necesidad de utilizarlos va creciendo a medida que lo hace la complejidad de las aplicaciones que creamos. Cuando cada una de ellas depende de ciertas librerías, de algún intérprete específico, o de una base de datos en particular, necesitamos tener cuidado para que no entren en conflicto unas con otras.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>