<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>encuesta on El blog de quienes dan soporte</title>
    <link>https://sysarmy.com/blog/tags/encuesta/</link>
    <description>Recent content in encuesta on El blog de quienes dan soporte</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sysarmy.com/blog/tags/encuesta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Encuesta de sueldos 2019.2</title>
      <link>https://sysarmy.com/blog/posts/encuesta-de-sueldos-2019-2/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sysarmy.com/blog/posts/encuesta-de-sueldos-2019-2/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
¡Lanzamos la décima edición de nuestra encuesta de sueldos!
Te agradecemos si podés tomarte unos minutos para contarnos cómo estás a nivel remuneración en https://bit.ly/sueldos20192
Al igual que en enero, openqube va a hacer un análisis de los resultados que obtengamos! y, como siempre, publicaremos la data para que quienes lo deseen hagan sus propios análisis.
&amp;nbsp;
Aprovechamos este espacio para agrecerle a Axel por la migración del blog y a Nelson por el hermoso billete de 500 - Internal Server Error, que estará decorando ésta y las próximas ediciones de la encuesta</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encuesta de burnout</title>
      <link>https://sysarmy.com/blog/2019/04/04/encuesta-de-burnout/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sysarmy.com/blog/2019/04/04/encuesta-de-burnout/</guid>
      <description>Nos llevó casi 5 años, pero finalmente pudimos hacer un seguimiento de nuestra encuesta de (in)satisfacción laboral.
Recolectamos más de 450 respuestas y, como es nuestra costumbre, abrimos la data. ¡Esperamos con ansiedad los análisis que la comunidad pueda hacer sobre estos resultados!
EDIT #1: nos envían una visualización de las respuestas
Para finalizar, les dejamos algunos de los comentarios que recibimos:
Completar esto fue un llamado a la introspección que ni me lo esperaba.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>