<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>aprender on El blog de quienes dan soporte</title><link>https://sysarmy.com/blog/tags/aprender/</link><description>Recent content in aprender on El blog de quienes dan soporte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sysarmy.com/blog/tags/aprender/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como entrar a DevOps, un hilo robado</title><link>https://sysarmy.com/blog/posts/202103-iniciarse-en-devops/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sysarmy.com/blog/posts/202103-iniciarse-en-devops/</guid><description>&lt;p>Este artículo surge de un hilo de Reddit, hilo al pie del artículo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>¿Qué es DevOps?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://aws.amazon.com/devops/what-is-devops/" target="_blank">AWS tiene un gran artículo&lt;/a>
que delinea DevOps como el trabajo en un ambiente en donde los equipos de desarrollo y de operaciones no estan separados en silos, en cambio &lt;strong>trabajan en conjunto&lt;/strong> a lo largo de todo el ciclo de vida de la aplicación &amp;ndash; desde desarrollo y testing hasta despliegue y operaciones &amp;ndash; y automatizan procesos que históricamente fueron manuales y lentos.&lt;/p></description></item><item><title>10 proyectos de portfolio para aspirantes a automation engineer</title><link>https://sysarmy.com/blog/posts/10-proyectos-para-automation-engineers/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sysarmy.com/blog/posts/10-proyectos-para-automation-engineers/</guid><description>&lt;h1 id="10-proyectos-de-portafolio-para-aspirantes-a-ingenieros-de-automatización">10 proyectos de portafolio para aspirantes a ingenieros de automatización&lt;/h1>
&lt;p>Aquellos que buscan entrar en el campo de la automatización de pruebas tienen dificultades para hacerlo por falta de experiencia. Una forma de ganar experiencia es, por supuesto, estudiar y practicar por su cuenta. Pero, &lt;strong>¿cómo demostrar sus nuevos conocimientos a los empleadores?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Otros profesionales, como los desarrolladores de front-end, crean portafolios para resaltar sus habilidades, ¡y tú puedes hacer lo mismo que los ingenieros de automatización!&lt;/p>
&lt;p>Aquí tienes &lt;strong>10 proyectos&lt;/strong> para tu portafolio de automatización de pruebas que te ayudarán a destacar entre la competencia.&lt;/p></description></item><item><title>Gitops, infraestructura al siguiente nivel</title><link>https://sysarmy.com/blog/posts/gitops-infraestructura-siguiente-nivel/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sysarmy.com/blog/posts/gitops-infraestructura-siguiente-nivel/</guid><description>&lt;p>La infraestructura evoluciona y al mismo tiempo trae nuevos desafíos. &lt;strong>¿Puede GitOps ser el nuevo factor determinante en la industria?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>DevOps más allá de un rol, es también una filosofía, en la cual hacer las cosas de la manera más automatizada e incorporando el conjunto de skills propios de Desarrollo y de Operaciones. Esto comenzó hace aproximadamente unos 10 años, con la aparición, primero de &lt;a href="https://puppet.com/" target="_blank">Puppet&lt;/a>
y &lt;a href="https://www.chef.io/products/automate/" target="_blank">Chef&lt;/a>
, y luego con &lt;a href="https://www.ansible.com/" target="_blank">Ansible&lt;/a>
. Fue un proceso predecible ya que &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/DevOps" target="_blank">DevOps&lt;/a>
(y posiblemente también &lt;a href="https://landing.google.com/sre/" target="_blank">SRE&lt;/a>
), son en su mayoría una evolución de la antigua posición de System Administrator, que permite adaptar a ellos mismos a un nuevo rol para satisfacer los requisitos de la industria que se va actualizando junto con el paso del tiempo.&lt;/p></description></item><item><title>Polémica en /var S04E04 - Tips para 1x engineers</title><link>https://sysarmy.com/blog/posts/polemicaenvar-s04e04-1x-engineers/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sysarmy.com/blog/posts/polemicaenvar-s04e04-1x-engineers/</guid><description>&lt;p>En este episodio vamos a estar charlando sobre consejos y lecciones aprendidas para 1x engineers. Topics sobre productividad, aprendizaje, lenguajes de programación, testing, tecnologías, devops, seguridad y project management. Participan en este episodio: Adriel Paredes(@adrielparedes), Juan (@godlike64), Andrea (@peorth) y Eduardo (@jedux)&lt;/p>
&lt;p>Escuchanos en Spotify &lt;a href="https://open.spotify.com/episode/1RpnkNYnd1ovsrzq2r6CxB?si=tAYYoVSYShCQFjURNwRoHQ" target="_blank">Parte 1&lt;/a>
&lt;a href="https://open.spotify.com/episode/6EAMtJVREYEcN4SuR7nVxh?si=wXAyogCsQgefePkXhlDPTw" target="_blank">Parte 2&lt;/a>
&lt;/p></description></item></channel></rss>